韓國公務員考試空前火爆 專家擔憂成社會隱憂

隨著韓國年輕人就業難現象日漸嚴峻，參加公務員考試的人逐年增加。2017年韓國國家公務員考試首爾市的競爭比率，一個職位平均高達86.2個人爭奪。

據新加坡《聯合早報》7月9日報導，隨著韓國年輕人就業難現象日漸嚴峻，參加公務員考試的人逐年增加。據統計，目前韓國報考公務員的人數多達26萬，幾乎占韓國求職者總數（65萬人）的四成。今年韓國公務員報考熱潮尤其火爆，是因為新總統文在寅一上台就承諾，為了降低高達11.2%的年輕人失業率，他在未來五年的總統任期內，要創造超過17萬公務員職位。可是，整個國家的優秀人力資源都匯集到公務員考試的備考場上，這對韓國的社會與經濟都構成了一大隱憂。

報導稱，公務員在韓國被稱為「神的職業」，因為任職為公務員不但穩定，而且有良好的福利與退休保障。韓國公務員分為政務級公務員和一般公務員兩類，前者為次長（副部長）以上的高級官員，又分總統、國務總理、副總理、部長和次長五個等級；後者分室長、局長，以及局長以下中低級官員，共分為九級。

據悉，2017年韓國國家公務員考試首爾市的競爭比率，一個職位平均高達86.2個人爭奪。公務員考試一般分兩種，即7級和9級入門試。

首爾市人才開發院表示，2017年首爾市7級和9級（最初級）公務員考試共招1613人，報考者有139049人。行政7級考試的競爭最激烈，該級共招41人，但有11071人報考，即每一個職位有270人競爭。行政9級要招815人，結果有81393人報名，一個職位有100人搶。

青年失業率又達到新高

首爾市人才開發院人才錄用課課長李真指出，韓國年輕人就業非常難，最近青年失業率又達到新高，因此公務員招考非常受青睞。
'

根據經濟合作與發展組織（OECD）發布的最新數據顯示，今年4月，韓國15歲至24歲青年失業率為11.2%，較去年12月提高2.5個百分點，增幅創下經合組織成員國最高。

首爾市青年活動支援中心去年11月對627名準備報考公務員的青年進行的調查顯示，他們決定報考公務員的最大原因是公務員工作很穩定，工作年限比一般企業更長，收入穩定，養老金也高。此外，68.9%受訪者認為，公務員考試的選拔過程，比民間企業公正透明。他們認為，公務員考試只憑「考試成績」來選拔，排除了學歷、人脈、考生個人條件等不公平因素。

報導稱，在韓國，準備報考公務員的人被稱為「公試生」或「公考族」。有需求就有供應，為這些人備考而設的補習班非常蓬勃。在公務員考試補習班匯集的首爾鷺梁津，每天下午五時左右，街上的人就會漸漸多起來。

公務員考生太多，國家經濟吃不消

韓國社會就業困難，即使是首爾知名大學的畢業生也大幅降低要求，挑戰9級公務員考試的人越來越多。

畢業自韓國排前五的成均館大學的任世熙（女、33歲）說：「剛升入大學的時候，我從沒想過將來要把公務員當職業。但我發現，除了在大學讀理工科系或商科的人之外，讀人文專業的人真的很難找到不錯的工作。三年前，我終於把自己的未來規劃改成了9級公務員，每天拚命讀書。最近接到筆試通過的消息，只要7月中的面試也通過，我就能結束到鷺梁津上補習班的生活了。」

韓國現代經濟研究院最近指出，青年人口不從事經濟活動，反而為了當公務員拚命備考，這對國家經濟造成年均17萬億韓元（約合1000億人民幣）的損失。據悉，2011年，公試生人數有185000多名，但去年增加至257000多名。

隨著公試生人數增加，他們之間的競爭也日益激烈。公試生圈裡流傳著這說法：「準備三年是必修，準備五年是基本，準備七年是選修。」

現代經濟研究院首席研究員吳俊范指出，參加公務員考試的人數增加，根本原因在於韓國經濟內部非常缺乏「高質量的工作崗位」；這是韓國社會沒有確保就業數量與質量的問題。整個國家的優秀人才都把精力集中在準備考試上，確實是國家很大的損失。政府應該改善青年的僱傭條件，並加大對青年就業的支援。

對於文在寅新政府承諾將要創造174000個公務員職位，明知大學經濟系教授崔昌奎指出，若要增加超過17萬公務員職位，國家必須承擔多5萬億韓元，因此政府必須謹慎對待這個問題。他認為，政府要解決青年失業問題，可考慮通過幫助中小企業的方式，鼓勵青年創業，這種方法可更快為韓國經濟注入生機。
原文網址：

唔知邊個總統講過

當一個國家, 所有後生仔都去考公務員, 證明呢個國家已經無得救

上面篇文改成香港都差唔多

大學爭HD程度工作
HD爭中五程度工作

香港都係啦
個個都走去考政府工

泡菜d社會問題好多

香港邊同，d叻人都係爭入ao個幾個位，就算入唔到咪出面搵mt做，所謂多人考係aco姐
韓國係根本成個private sector都冇前途先個個都狗衝政府工

其實係資本主義本身無得救。

咁多人狗衝，其實韓國7級同9級公務員有幾錢人工?

香港都係咁啦，大撚人考ACO

個面私人市場都係做狗 又OT到成隻狗咁 仲要老屎忽職場文化..

reaf01 此po已完

火爆

在美國，3%的大學生願意考公務員；
在法國，是5.3%；在新加坡，只有2%；
在日本，公務員排在第53位；
在英國，公務員進入20大厭惡職業榜；
而在中國，76.5%的大學生願意考公務員！
俄羅斯前總統梅德韋傑夫說過，
一個國家的青年，爭著去當公務員，
這說明這個國家的腐敗已嚴重透了。

根本東亞文化就係咁，香港係好彩有俾英國管過有外資主導(過)

點解要入政府﹖因為私營機構太伏，咁私營機構玩緊乜﹖
咪最強既資本主義。
點解美法英又可以無乜問題咁﹖
咪因為資本主義可以全球化，佢地既私企係由其他國家奴役人賺取巨額金錢，去養返佢地國內既廢人囉。

唔係得三星，現代玩曬？

又唔係得兩間嘅, 仲有lg, sk等conglomerate
不過佢地係grad左唔返工幾年都要考入哩啲財閥, 唔做壓榨平民嗰個就要做俾人壓榨嘅平民

佢地連考公務員都好似考財閥咁D補習班開到成行成市
重誇張過香港

好似有人屌過呢段野係果啲人傳我傳既假名言黎

歐美國家，最宏偉的建築主要是教堂，
因為那裡存放著他們的信仰：博愛、自由、平等；

日本，最奢華的建築是學校，
因為那裡存放著他們的信仰：知識、技術、進取；

在香港，最宏偉的建築是政府大樓、銀行，
因為那裡存放著他們的信仰："金錢、權力、傲慢"

班財閥集團剩係請最top個幾間U 入唔到韓國排名頭幾間大學 對佢地人生都算衰左一半... 入到去仲要簽contract 唔知幾時先轉到正式...

一睇啲風格
就知係鳩作

官僚主義本身就係為左比二三流人運作政府而創造

歐美國家，最用源資的主要是軍隊，
因為軍隊要來維護歐美那些對其他國家的入侵，洗腦，奴化，殖民。

未生入面最後都冇得轉perm

其實我係曲線嘅

韓國農民好似都幾吃香

亞洲國家真係幾撚慘 讀咁多書 咁辛苦只係為左一份牛工

大陸高考會有持槍警察守門口, 仲要開埋d電波干擾, 閉路電視防出貓
韓國考個日交通管制, 連航空升降都管埋...

讀soci 學過
私人市場唔掂 年輕人睇唔到未來 求安穩沖哂去考政府

南韓人唔係幫政府打工，就係幫三星，LG，現代打工。再唔係就食屎

私人公司有咁閪得咁閪，啲人咪走哂去政府度做

得SKY 3間之嘛

咁都要學

讀社會科學呃錢咪係咁解

香港笑而不語

香港感同身受

所以香港社會都好多垃圾

咁咪係
成日顧住比東西方青年人投考政府
又唔諗下東方私人公司幾咁19

香港咪個個考警考aco

香港都係大把Kong u fd搏ao eo 督察，貪佢穩定有福利，年年加薪。出面加你幾百蚊，就好似係皇恩浩蕩

普通料就係

Gbus一樣如魚得水
老賽講 市場好公平
你值幾多就幾多

泡菜國打仗會死好多人

考得到AO果班出私人市場一樣如魚得水
同EO同幫辦唔係同一個層次

泡菜好多社會問題
又大男人主意

崇韓真係

根本除左中國成個亞洲都係

而中國唔係係因為做公務員要靠關係咋

但係事實上。出來私人工好多真係西到爆。
就算真係唔西。基本上職業的穩定性都冇保障。
今時今日, 個個都諗緊點樣買樓。點樣過銀行壓測。你份工唔穩定的話己經蝕左。
所以先咁多人去狗衝正苦工。
我老豆都係正苦工。佢己經退左休。佢話佢果個年代。真係冇乜人會想入政府。

但係依家個事實係ACO, 警察大把人爭住入。

唔出奇。
衣食住行四大基本野。一個先進的社會理論上應該對以上四者都有所保障。
但係香港依家係點?

後生仔根本完全置唔到業。都算啦。其實我覺得政府有一句講得岩, 就係政府冇責任幫巿民買樓。
但係, 政府有責任去幫巿民去解決住屋需求。你租又好, 賣又好咩都好。當個私人巿場租金樓價根本同巿民入息脫曬節的時候。政府係咪應該要做野。
帶頭起多d公屋居屋, 同埋降低個死人入息審查?
重有果150條撚樣係咪可以諗方法停左佢?

唔係喎。政府係乜撚野都唔做喎屌佢老母。

而家就黎退休班正苦老屎忽
佢地都話3,40年前做正苦工比人笑
去到而家就黎退休就風水輪流轉輪到佢地笑返人

一年有幾多個gbus呀，80%u grad都係朝不保夕

AO EO ACO +紀律部隊

大把人爭住入

所以庸才咪做返
適合自己嘅工

非專科一早有心理準備

但係風水的野都好難講。話唔定三四十年之後又輪到正苦工比人笑。冇人知。
不過呢刻都係做公務員有著數就係真的。
當然。assume你唔係咩天才。如果本身個人好勁的, 當然入私人公司搵錢啦。我係講緊一般人的情況。

不過其實。造成咁樣的情形, 唔多唔少係因為樓價的唔合理。
即係生活成本太高。
其實只要解決返個樓價問題。可能大家又會變到咩工都唔care

有d人成日話外國點點點。又話收銀都可以收返咁上下人工乜乜乜, 又有人尊重乜乜乜。
我又會覺得。咁係因為人地做收銀都生活到。所以先可以大大聲咁講野姐。你比著好似香港咁打份牛工。就算你自己唔介意。你另一半, 另一半老豆老母, 另一半d朋友親戚都大把說話講。

2013年度中國中央機關及其附屬機構公務員考試的筆試日前舉行。全國共有111萬考生參考，競爭2萬職位，其中競爭最激烈的職位，錄取比例為9411：1，幾乎是萬里挑一。

中國官方「中新網」援引中央電視台的最新消息稱，11月25日，中國全國實際參加這次國考筆試的考生有111.7萬人，比去年增加了15萬人，今年的平均考錄比例為53：1。

四川「天府早報」的報導則稱，四川省內140多個中直機關及其直屬機構和參公管理的單位計劃招錄2萬餘人，其中有109個招錄職位的考錄比例超過1000:1，其中競爭最激烈的職位達到9411:1。

以前中國科舉既影響

成個亞洲都係不停考試考試考試

考到入名校／公務員／大公司就係神 考唔到就繼續考 考到你老

玩撚完

80%咁少?

因為唔係公務員/超強私人工 根本嚮社會上面冇足夠保障咪搞成咁。

你起碼, 衣食住行搞唔搞得掂先。
依家香港住果part真一獲泡咁。
人均生活面積極細。但係政府人口政策根本冇相應調整。仍然比果150條撚樣入來。而且樓價只係不斷咁上昇。但係同時又冇推出足夠的公共房屋去解決巿民住屋需求 (公共房屋的目的唔係去推低樓價。而係真係要幫助年輕人去有個地方住同埋去成家立室)。

然後嚮度話出生率低, 想引入大陸人落來。屌那星。請問咁的屋住環境又點推高出生率。

政府咁的心態, 等於踢波, 自己隊波排名低。就唔會諗方法去訓練。成日就世入外援走捷俓。如果下下都係呢d屎穚。駛撚納稅人個個月比幾廿果班人頭豬腦????

ao 四萬九、eo 二萬九、督察近四萬
點知穩定有福利咁簡單，計人工都贏哂啦

社會學係學阿媽係女人而且改變唔到。
學黎做乜春﹖

市場好公平就唔會理科乞食喇

超, 四萬九炸喎。
連登月入中位數都八萬啦 (非正式斷尻估)

其實。唔理咩科。
都係果句。理論上你讀咩科都好。
最基本, 衣食住行應該要搞得掂。如果連呢四樣基本野政府都保障唔到。呢個政府都可算係垃圾。

事實上真係無乜資格笑返人。
果個年代有身份証就入到政府做。

其實都係。

咪係！

講到政府得廢工咁..

早排睇過篇野 話當年英政府早期入去班AO係真係培養佢地點做官做決策, 到出黎曾任權,陳方安生,曾俊華... 但家陣入去好似冇依支歌仔唱...

有d人成日話乜都靠政府。
屌那星, 唔靠政府, 交稅做乜....
唔靠政府, 個政府個存在價值係咩?
政府本來就係要處理政治野。政治即係眾人之事。
屌那星, 依家眾人冇屋住呀屌佢老母臭西!!!!

係香港 政府工雖然人工唔高 但唔駛受果d私人公司壓迫已經贏哂

買到樓都係新聞

三十歲左右供完樓已經係傑青

以為考考下試會打人

政府工

有冇跟據？

個政府根本都唔撚做野。
屌那星, 係咁靠賣地做收入, 所以搞到咁樣。
但係如果加稅, 又係加落你d小巿民度。但係個問題係。佢夠唔夠薑同企業抽重稅。個垃圾政府又唔撚夠薑喎。

成個問題個根源其實係個政府唔敢同有錢佬抽稅。

睇到日本己經知道尻up啦....

公務員在很多國家都是搶手貨

至少搵返第二條source啦好嗎

創業無望，私企閪咪搞成咁

歐美先唔會咁陰公，扼殺年青人既熱血

東亞地區人太多， 奴隸輸出國家

所以呢世界咪比白人主宰,亞洲賤種永遠幫鬼佬挽鞋

唔好講有錢佬。
淨係樓巿。高官都有大把物業嚮手。
唔單止香港有。大陸高官都有。佢地都係既得利益者。此乃其一。

同埋。班政府高官亦唔會願意改稅制。
阿爺冇下旨搞呢d。阿爺最想就乜撚都唔好搞安安全全去到2047。
香港班高官又一樣。少做少錯。唔做唔錯。根本就全部人都唔想做野。白逗人工。
香港政府。我屌你老母!

得罪講句考得aco個班就算私企幾好都生存唔到，公務員先係唯一出路

唔好咁啦
連登仔話社會中上架

而家做aco，除非你唔想升，否則都係要開埋D自願冇償OT。

究竟人一生係咪讀書番份穩定工之後死撚左去

亞洲賤種社會

成個asia都on9

唔認同，你生存到，但生活唔到又點睇阿，你個個月幾皮野，日日Ot 10，11點。咁又點阿。。

挽你老母

咁，咪前人種樹後人乘涼
你個仔會感謝你犧牲自己